{"title": "Hỏi đáp: Nhờ bác sĩ tư vấn gấp", "question": "Thưa bác sĩ, Bé trai nhà em được 8 tháng, nặng 8kg3, cao 72cm. Hiện nay sữa mẹ không còn đủ nữa nên em bắt đầu dặm thêm sữa công thức. Tuy nhiên em vẫn cố duy trì sữa mẹ được lúc nào hay lúc ấy. Thường thì em cho bé bú mẹ trước rồi pha thêm sữa công thức. Nhưng lượng sữa mẹ không đáng kế, chỉ cố gắng duy trì để bé có đc hệ miễn dịch thôi. Sắp tới em chuẩn bị đi làm lại, và rất cần ngoại hình cân đối, bác sĩ cho em hỏi, em có thể dùng viên meratrim hỗ trợ giảm cân trong khi vẫn đang cho con bú như hiện nay không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Nói chung, khi đang cho con bú chỉ nên tập thể dục để lấy lại vóc dáng, không nên áp dụng cách ăn kiêng hay dùng thuốc. Bạn nên vắt sữa mẹ ra khi đi làm và pha thêm cùng với sữa bột nếu sữa mẹ không đủ. ,Thân mến. ,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nho-bac-si-tu-van-gap-10833/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh bị sữa chảy vào mắt", "question": "Kính gửi bác sĩ, Con em được 3 tháng, hôm nay bé bù bình(bú sữa ngoài) bị sặc sữa chảy vào mắt, em đã dùng nước muối nhỏ vào mắt bé bác sĩ cho em hỏi vậy có ảnh hưởng đến mắt trẻ không? Đây là lần đầu bé bị vậy. Cám ơn bác sĩ ", "answer": "Chào bạn,,Bạn rửa mắt bé bằng nước muối là cách xử trí phù hợp rồi. Sữa nếu sạch, không nhiễm khuẩn thì không ảnh hưởng đến mắt bé bạn nhé.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-bi-sua-chay-vao-mat/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị vàng da, vàng mắt", "question": "Kính thưa bác sĩ. Bé nhà em sanh tại bệnh viện Từ Dũ lúc được 40 tuần, sau sanh 3 ngày thì bị vàng da và đã được chiếu đèn 2 ngày, sau khi được xét nghiệm máu các bác sĩ cho về và dặn cho bé bú nhiều. Hiện tại bé đã được 1 tháng nhưng da vẫn vàng (mắt vàng, lòng bàn tay bàn chân không vàng). Bé bú sữa mẹ hoàn toàn, ngủ tốt, không bị sốt, không quấy, hiện tại đã được 4,2kg (khi sanh bé được 3kg) phân và nước tiểu bé có màu vàng. Em rất lo, không biết bé có bị gì không? xin Bác sĩ tư vấn giúp em ạ. Cám ơn Bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh. Đó là cách giải tỏa lo lắng nhanh chóng và chính xác nhất. Xin lỗi vì tôi không thể đoán mò mà giải thích cho bạn khi không nhìn thấy và khám cho em bé được.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-vang-da-vang-mat/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé có thể ăn được váng sữa chua", "question": "Bé em được 6 tháng nhưng bé chỉ được 5kg rưỡi. Cho em hỏi bé có thể ăn được váng sữa chua. và bé được ăn những gì. Bế em chích ngừa về bị sốt co giật sau này có nên khám thần kinh cho bé không?", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé có tái phát co giật không do sốt thì nên khám nội thần kinh. Co giật do sốt có thể tự khỏi khi lớn hơn, không để lại di chứng nếu là co giật do sốt đơn thuần. Bé 6 tháng tuổi có thể ăn mỗi ngày 2 bữa cháo đủ 4 thành phần (bột/cháo, thịt/cá/lòng đỏ trứng/gan, rau/củ, bơ/mỡ/dầu), váng sữa, sữa chua, phô-mai, trái cây.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-co-the-an-duoc-vang-sua-chua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không đi ngoài được", "question": "Bé nhà em được hơn 2 tháng, khoảng gần 1 tháng nay bé ít đi ngoài, 4 có khi 6 ngày mới đi 1 lần dùng ống thụt, phân sệt, mầu hơi xanh và có mùi thối. Bé bú mẹ và có bú sữa công thức (similac) vì sữa mẹ không nhiều. Bé xì hơi nhiều lần trong ngày mùi rất thối. Tôi ăn nhiều rau xanh, uống nhiều nước lọc, vẫn cho bé phơi nắng và massage , xoa bụng theo chiều kim đồng hồ ngày 1-2 lần nhưng bé vẫn không tự đi ngoài được chúng em rất lo. Mong bác sĩ tư vấn giúp. Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên uống mỗi ngày 3 ly sữa dành cho phụ nữ mang thai, ăn thêm thịt bò, trứng, cơm để có thêm nhiều sữa mẹ cho bé. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn sẽ dễ đi cầu hơn. Sữa Similac có nhiều chất sắt, bé nào không tiêu hóa được sẽ bị bón. Vì vậy, bạn nên đổi sữa khác.,Thân mến,,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-di-ngoai-duoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Con có bị lây bệnh từ mẹ qua bú mẹ hay không", "question": "Chào bác sĩ, tôi có thắc mắc là: nếu con bú mẹ bị ung thư vú thì có bị ảnh hưởng tới sức khoẻ của con hay không? Nếu có thì ảnh hưởng tới sức khoẻ của con như thế nào? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Chỉ có bác sĩ đang điều trị mới biết rõ tình trạng bệnh và thuốc đang sử dụng của mẹ. Vì vậy, bạn nên hỏi ý kiến của bác sĩ đang điều trị ung thư vú của mẹ để có lời khuyên chính xác. ,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/con-co-bi-lay-benh-tu-me-qua-bu-me-hay-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Về tiêm ngừa vacsin cho bé", "question": "Em muốn biết có phải ở bệnh viện Từ Dũ có tiêm ngừa bệnh Dịch tã cấp tính cho bé dưới 6 tháng tuổi phải không? Có phải tiêm miễn phí không? Ngày tiêm thuốc cho bé là vào những ngày nào trong tuần? Cho em hỏi con em được 3 tháng 23 ngay rồi nó mới chích mũi 5 trong 1 vào ngày 15 tháng 7.vậy khi nào thì bé tiệm ngừa được bệnh Dịch tã cấp tính? Có phải là cách 1 tháng không?", "answer": "Chào bạn,,Ở bệnh viện Từ Dũ không có vắc-xin tả. Vắc-xin này chỉ dùng ở những vùng có dịch, không dùng rộng rãi cho tất cả các em bé. Ở bệnh viện Từ Dũ có vắc-xin ngừa Rotavirus là nguyên nhân thường gây tiêu chảy cấp nặng phải nhập viện ở trẻ nhỏ. Bé của bạn có thể đi uống vắc-xin ngừa Rotavirus bất kỳ lúc nào trước 5 tháng tuổi, càng sớm càng tốt vì phải uống ít nhất 2 lần, mỗi lần cách nhau 1 tháng và lần uống cuối phải trước 6 tháng tuổi.,Thân mến. ,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ve-tiem-ngua-vacsin-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ hay vặn mình", "question": "Bé nhà được 20 ngày tuổi, mỗi lần đánh rấm thì vặn mình, có khi còn gồng lên đỏ cả mặt và bị trào sữa nữa, bé vẫn đi cầu bình thường, có khi chỉ cần đánh rấm là đã ra nước phân rồi. Do gồng người để đánh rấm nên bé ngủ không thẳng giấc, mới nhắm mắt ngủ mà đánh rấm là dậy luôn, dỗ bé ngủ lai rất khó. Xin hỏi các bác là cháu bị gì va cách xử lý như thế nào? Cháu bú mẹ nhiều và hầu như ko bú sữa ngoài", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên ăn ít những thức ăn sinh hơi nhiều như bắp cải, bắp, khoai tây, đậu, táo, lê. ,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-hay-van-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh hay bị ẫu sữa", "question": "Cháu sinh thường bé gái 2,5kg ngày 22/05/2014. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Tháng đầu bé lên được 1kg, nhưng tháng này bé lên được 0,7kg thôi ạ. Mẹ vẫn ăn uống bình thường. Liệu bé lên cân như vậy có làm sao không ạ. Bé bú hay bị ẫu sữa rất nhiều, đi tiêu thì phải rặn rất khó(ngày đi một lần) phân có màu vàng hơi sệt. 2 hôm trước trong phân bé có cợn màu đỏ(một xíu ở cuối cùng). 5 ngày này bé còn hay cào tay lên mặt và đầu nữa. Bé có các biểu hiện như vậy liệu bé có bệnh gì không ạ? Mong bác sĩ tư vấn giúp cháu. Hàng ngày cháu có cho bé tắm nắng tầm 15 đến 30p. Cháu có uống thêm canxi corbiere và bofit mama như vậy có được không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé hay bị ọc sữa và bú chưa đủ sữa có thể là nguyên nhân làm bé lên cân it hơn tháng đầu. Bạn nên vác đứng sau bú 30 phút và cho nằm ở tư thế vai đầu cao 300, nếu không đỡ thì đi khám bệnh để được kê toa thuốc phù hợp. Mẹ có thể uống thêm thuốc bổ dành cho phụ nữ mang thai và cho con bú.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-hay-bi-au-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Lời đầu tiên cho em gửi lời chào và lời chúc sức khỏe tới các Bs và nhân viên bệnh viện. Em xin giới thiệu em tên Hà 28 tuổi bác sĩ cho em hỏi con em sinh ngày 22/3/2014 tại bệnh viện Từ Dũ, bé sinh thiếu 1 tháng,lúc sinh bé nặng 2,1kg tới nay bé được 4 tháng tuổi nặng 6 kg, bé bú hoàn toàn sữa công thức, dài 60cm , với chiều cao và cân nặng con em như vậy bé có bị thiếu cân không ạ? Mỗi ngày bé đi cầu 1 lần nhưng phân cứng(giống như bị táo bón lâu ngày) bác sĩ cho em hỏi như vậy có ảnh hưởng tới sự phát triển của bé không ạ? Lúc bé xuất viện bác sĩ ở khoa Vật lý trị liệu có chuẩn đoán bé bị dang khớp háng thái quá, hai bàn chân lật nhẹ vào trong, nay em thấy chân bé đã thẳng nhưng khi ngủ bé cũng có dang chân ra hai bên như vậy bé có phải đi kiểm tra liền không ạ hay chờ bé lớn tới 1 tuổi mới đem đi kiểm tra hả bác sĩ. Xin chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn phát triển chiều cao và cân nặng trung bình. Bé bú sữa bột bị táo bón thì bạn nên thay đổi sữa khác phù hợp hơn. Đi phân cứng lâu ngày dễ bị tổn thương trực tràng, hậu môn. Bạn nên đưa bé đi tái khám để nếu cần thì có thể điều chỉnh được kịp thời, nếu để muộn sẽ không điều chỉnh được.,Thân mến,, BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-10803/"}
